蘋果前華裔僱員涉竊電動車機密資料

【Now新聞台】蘋果公司一名華裔前僱員涉嫌竊取商業機密，將自動駕駛技術資料帶到中國，被美國當局起訴。

根據起訴書，該名譯音姓張的前僱員受僱時，負責為蘋果自動車項目設計及測試電路板分析感應器數據。早前他向上司透露有意辭職，並返回中國，到一間在美國矽谷設有辦公室的中國自動車公司工作。

上司其後發現，他曾在公司機密資料庫搜尋過大量資料，又在理應放侍產假的時候，返公司帶走自動車電路板及電腦伺服器，更將25頁電路板藍圖等機密資料下載至個人電腦，之後臨急買機票前往中國，上周六準備上機時他在機場安檢站被捕。

蘋果13.5萬名員工之中，有五千人獲准接觸自動車項目資料，但涉及本案的相關機密資料庫則只有2700名員工有權限讀取，蘋果表示會配合當局調查。